[估報紙] 港媽收餅卡 要夾$950人情嗌肉赤

【晴報專訊】收到紅色炸彈，「人情價」向來是引爆友誼危機的導火綫。有港媽指舊同事結婚僅派餅卡，未有請飲，但其中一個舊同事竟提議夾3,800元做賀禮，即人均付950元，令事主嚇一跳。有婚宴專家指，若派餅卡而不設宴，做300元人情已很得體。
夾份做人情，隨時引發糾紛。有港媽在討論區訴苦，指舊同事近日結婚，但不設宴只派餅卡，帖文指：「我本身想送禮券，貪夠實用，預算4名舊朋友每人夾300元，做1,200元人情已好大體。豈料當中有人稱要好意頭，倡議夾夠3,800元，即每人要畀950元，我個心真係離一離。」
普遍餅卡回禮僅200元
該港媽自言並非富有人家，從未想過只收餅卡亦要夾950元人情，慨嘆自己或與社會脫節，「唔知行情」。
不少網民見人情金額高昂感詫異，直言「畀950元去埋飲都得啦」，建議事主應該「企硬」，促舊友「要豪自己豪飽佢」，建議各自分開送禮。有網民更指，相識20多年的小學同學結婚，同樣沒有設宴，而10多名舊同學亦僅夾了2,000元禮券祝賀。
大妗姐黎佩甜（甜姨）指，如果新人不設宴僅派餅卡，多數賓客普遍只回禮100至200元，較親近者才回禮200至300元。她表示，賓客收到餅卡，如要回禮並無「公價」，僅視乎雙方交情：「除非長輩同時收到唐餅卡及西餅卡，才會買飾物，如手鏈、戒指做賀禮。」
可買家品表心意
香港婚禮管理協會會長鄺虹坦言，如只獲派餅卡，一般人會按「禮到人不到」的原則支付人情，一般同事做300元人情已相當得體，非常親密的親友才會給「意頭價」。「曾有個案是10名朋友收餅卡後，夾了1,880元人情給新人，但遭新人批評『得咁少錢』，其實人情只是心意，不應計較金額。」她續指，部分新人只設午宴或僅在教堂行禮，亦拒收人情，親友若怕兩手空空到場會失禮，可先諮詢新人，替他們買禮服配件或家庭用品以表達心意。

派餅卡唔請飲都要回禮？

咁一二百都要嘅

無錢學乜撚人結婚

晴報

呢個我真係唔識我前排有同事派左比我我無回

但如果新人旅行結婚我洗唔洗回

咁都做得新聞

因為係晴報

唔洗估啦

又過老母kingdom攞料

可能係搵人係老母kingdom寫完再自己作返篇新聞